［當務之急］財政預算案仲有機會隊得冧 只係睇泛民議員做唔做！！

當大家都討論緊九月選舉嘅時候，當務之急既係財政預算案黑警撥款殺到埋身
其實財政預算案仲有空間可以抗爭，問題係在於現時泛民主派議員做得足唔足夠。
呢篇文希望泛民主派能夠諗清楚，做咗最重要嘅嘢先，而唔係一味叫人喺九月頭俾你

抗爭方向有異？

其實依家所有泛民既抗爭方向好似有啲問題。

首先，財政預算案係講緊來年財政年度預算公共開支嘅草案，換言之係入邊係有多項嘅公共開支，例如：消防、教育及警隊等等要預算用嘅開支。上到立法會嘅名稱叫做撥款條例草案，所以呢條草案係包含好多唔同嘅數目，一次過拎上立法會審議，係一個總數黎，一直以來都係咁，係冇得拆開。如果呢個拆得，咁教育都拆得，消防都拆得，咁仲成唔成財政預算案呢？ 呢個係常識黎。

法例都有寫到明：

6.開支預算及撥款的核准

(1)財政年度的各開支預算總目須包括在撥款條例草案中，而條例草案須與該預算一同提交立法會。 (由1999年第68號第3條修訂)

換言之，泛民主派依家追住點解唔拆得個個位並不是政府要害。 （身為立法會議員都唔識法例，林鄭明明着晒裝甲你哋偏偏要打佢有甲嘅位置，仲要自以為自己好有效DLLMCH，仲要嗰個明明係常識啦，點做立法會議員架？)

但係咪呢場仗已經輸咗？絕對唔係！ 仲有野可以做，係睇你泛民做唔做。

隧冧黑警個Part / 拉倒整條草案

正常抗爭方向係得呢幾個
係拉倒草案方面，可以係否決，但係唔半數票
咁點算？係二讀期間係可以提修正案，但只能減開支而不能增加開支。所以泛民主派係可以提出修正案削減警隊開支，隊冧警察嗰Part ，但由於要分組點票所以就又一定死。

咁仲可以點？仲有既。
以我所知，提出既修正案後只要唔係無聊野，佢就冇權裁你，而議員可以為每條修正案發言15分鐘，之後更可以重複發言只要唔離題就可以。 （呢個唔同37a ， 37a 係臨時動議，但修改左議事規則之後呢招已經唔work）
咁議員就可以不停發言，就每個項目分目屌，減開支，逐個逐個狗官屌減開支，每個黑警分目開支屌，每項屌足30分鐘！ 雖然到最後修正案喺分組點票下一定被否決，但係客觀效果就係成個議事廳俾你地控制，咁就有機會一直拖，拖到下個財政年度開始政府都未有撥款，承擔唔起公共開支，逼佢同你地講數就有轉機！
唔係做唔到，當年有版俾你睇，2011年點解會派錢？自己查下。

但係以而家泛民主派嘅水平做唔做到呢樣野就真係好難講，首先你哋要勤力唔懶得，要肯細讀成份財政預算案，陳茂波讀嗰份只係支出，收入嗰份本身已經係你地手上，要睇晒，每條分目細數要研究，睇吓有冇得屌，有既寫發言稿，內容要不離題兼且要夠長（好睇你個人水平）

如果你哋能力不足，好大機會係做唔到以上嘅要求
咁就得返最後一個選項。

最後一博，誓死抗爭

如果到最後都係要準備通過嘅時候，
你哋唯一嘅選擇就係同佢博命
唔係走出去離開座位嗌幾句就當做咗野
依家咁多後生仔係出邊衝，又要被暴，被逼放魔法，有幾千人準備受靶，隨時左六七年，有啲仲要無埋條命
依家黑警準備又有錢買武器殺更多人
你哋身為代議事，又坐擁資源，一個月斗十皮人工
你哋係咪應該喺議會入邊不怕犧牲地同佢死過呢？
定係因為有家爺仔乸要養、又要供車供樓、又怕坐監所以Show下姿態就當交左功課？

我DLLM，依家出邊死咗咁多人，又有咁多人準備受死，又有啲死唔斷氣繼續想同佢死過，而家班狗又準備有新資源，而你哋仲有少少空間可以做嘢，如果你都係咁憤怒，係咪可以盡你哋嘅能力做得幾多得幾多呢？

依家你地泛民堆KOL一日到黑只係同人講一定會通過，因為泛民唔夠票囉～ 所以記住選舉投票俾我哋，等下次有機會我哋就可以否決佢。

咁係咪到將來有素人出選你哋就放耳語捉鬼？

好快就二讀，抗爭空間仲有，你地可唔可以盡你哋嘅責任做左佢先？
日日話好支持手足，但當務之急嘅責任冇盡過（盡咗輸冇人怪你），只係叫人喺將來九月比票你，黑警筆數都過撚晒啦，咁你地對唔對得住梓樂彥霖？？？

碌撚都教晒你點做，定係因為碌撚教先特登唔做
尋晚佢仲叫你地泛民如果再唔掂就係議會打架博命魔法乜都要試下

求下你地

民主派議員幫幫手

唔係話唔使拖，但係佢絕對會剪布同粗暴表決

「未試過又點知」

如果行出個位，嗌下，表下態，投下票就當盡左力
咁叫你俾票你把撚？

你地憑乜野係建制入邊一個月逗十幾萬人工?

你地坐係入邊同建制派坐係入邊對成個民主運動又有乜分別呀？

dead body : 不了

又黎道德綁架呀？
咩都問對唔對得住死者

就咁提出唔得既 一定要拉去d死者到？

但呢招係試過好多次
同進攻功能組別唔同

你講嘅嘢起碼做足十幾年啦
同埋人地係主張將派錢抽出黎用獨立審議啊
呢710幾億額外non-recurrent開支會嚴重影響收支平衡 議員有責任按基本法107條咁去審議 唔通高鐵又可以就咁放落財政預算案度批就算!?

仲有狗隊買裝備果筆錢係Capital Account嘅嘢 按規則高過$1500萬就要拎上財委會獨立審議 依家做法係博大霧 完全唔關CAP2 s6 (1)事

同埋依家可以隨便剪布 拉布無咗當年嘅功能喇

功能界別 試左35年

教育界功能界別
1985年 司徒華 港同盟
1988年
1991年 張文光 香港民主同盟 → 民主黨/ 教協
1995年 張文光 民主黨/ 教協
1998年
2000年
2004年
2008年
2012年 葉建源 教協
2016年 教協/專業議政

朋友，你冇聽過咩係剪布？

咁有無試過爭取過半？
有人參加=有人嘗試爭取過半？

73a玩左十幾年啦大哥
當年長毛提出千鳩幾條囉咪
而家主席會裁話比邊d上去
同埋剪布

黃毓民
好柒

到時陳健波條仆街又話佢話曬事，剪你就剪你
有種你司法覆核，審果時都過左錢已批

黃毓民仲叫人拉布

咩年代屌你老尾

實剪鳩你布

黃毓民成人話泛民唔識野

依家邊個唔識野